# HTML 类

## HTML 类

对 HTML 进行分类（设置类），使我们能够为元素的类定义 CSS 样式。

为相同的类设置相同的样式，或者为不同的类设置不同的样式。

## 分类块级元素

HTML &lt;div&gt; 元素是_块级元素_。它能够用作其他 HTML 元素的容器

设置 &lt;div&gt; 元素的类，使我们能够为相同的 &lt;div&gt; 元素设置相同的类

## 分类行内元素

HTML &lt;span&gt; 元素是行内元素，能够用作文本的容器

设置 &lt;span&gt; 元素的类，能够为相同的 &lt;span&gt; 元素设置相同的样式

